美國:若韓國使用華為設備 停止與韓分享敏感情報

隨著中美兩國貿易問題不斷升溫，中國通訊設備製造商華為亦成為兩國談判中的重點。如今，據韓國《中央日報》引述國務院消息指，華府曾對韓國政表示，如果他們使用華為 5G 設備，當局將會停止與韓國分享敏感情報。

據《中央日報》報道指，美國駐韓大使 Harry Harris 曾於本月 7 日，與韓國青瓦台國家安全保障室長鄭義溶進行非公開會談，席間 Harris 曾表示「假如韓國使用華為供應的 5G 通訊設備，美國政府將會停止與韓國分享有關軍事及安全保障的敏感情報」。青瓦台發言人在同日指出「5G 網路與軍事安全保障的通訊網完全分離」「事件並不會影響美韓在軍事安全保障的合作。」

事實上，早前亦有報道指美國曾一度要求韓國停止向華為供應晶片。因此有分析認為，華府再次出手，是希望透過威脅，迫使韓國加入封殺華為的行列。

資料來源：The Korean Times (Japanese version)

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store